陸客不來 ＋ 一例一休 台灣300億元遊覽車賣不掉

觀光客不來，遊覽業者蕭條，五股交流道旁的遊覽車停車場，因為出車大幅減少，昨日停放超過400輛，並有部分遊覽車要出售。（陳心瑜攝）
台中市遊覽車公會理事長張治本接受媒體訪問時表示，陸客團銳減，加上一例一休，全台遊覽車至少有1000台待售，新北市遊覽車公會理事長馬景仲則加碼爆料，事實上，全台準備拋售的遊覽車已達3000～4000台，更慘的是，售價只剩原價的1/4，等於總值超過300億元的遊覽車賣不出去。

張治本表示，陸客團銳減，加上一例一休，導致營運成本增加，新北市五股交流道旁待售遊覽車，就有2000台，本報記者昨日走訪位於新北市五股交流道旁的全弘遊覽車停車場，該場可停多達500台遊覽車，昨日大約停放400輛遊覽車，其中部分車輛因無團可接，打算出售，對此，業者私下表示，「沒有外傳那麼誇張。」

「其實沒什麼拋售潮，因為也沒人會來買！」全國遊覽車公會常務理事、皇家客運董事長許戎宏無奈表示，以往每個月接120團陸客，現在只剩20團。

張治本說，一些經營不善的遊覽車公司，想把車抵債，貸款銀行還不想收，就算以市價再下殺6折，也沒人要買。

開車40年 快撐不下去

曾受雇於至尊旅遊的陳姓司機無奈表示，開車開了將近40年，「從來沒這麼慘過」，各家遊覽車業者從去年520蔡政府執政後狀況很差，不僅陸客團大幅減少，國旅團數量也大減，根本撐不下去。

新北市遊覽車公會理事長馬景仲昨日接受本報訪問時指出，事實上，全台待售遊覽車已達3000台到4000台，售價僅剩原價1/4。

高雄觀光業 20年最慘

他建議，除了訂定總量管制，也應儘早鬆綁校園、學生團限租遊覽車齡5年以內規定，否則二手車將持續有行無市。

遊覽車公會全聯會祕書長陳日中也說，政府陸續要求遊覽車加裝GPS、數位行車記錄器及各式安全輔助設備等，不具規模化的車主車，只好儘早退出。

南台灣觀光聯盟總召集人、高雄市漢王大飯店總裁林富男指出，今年高雄陸客來客率，比去年同期少了8成，加上國內消費低迷，有些銀行又抽銀根、一例一休增加營業成本，高雄觀光產業在多方夾擊下，出現近20年來最嚴重慘況。

同樣的出售窘境，也出現在恆春半島民宿業，恆春半島觀光產業聯盟總幹事吳炫東表示，民宿在這波浪潮中受傷慘重，據他所知，目前有聽說至少2、30家民宿對外釋出訊息，有意尋求買主。
[url]
[/url]

你班低賤既港豬奴隸 又想攻擊神聖既民主及旅遊大國？

抵死，明明其他國家遊客升左
但係升既係自由行

2017年啦，除左去極權國家/偏遠地區
仲邊會有人跟團 台灣仲要咁方便，更少人跟團

中時
此貼已完

得支那人要跟團

跟團去返支那人開既鋪頭買野
垃圾支那

抽水前睇下份嘢立場先啦，支那時報香港CCTVB之流嚟架咋
之前CCTVB點唱衰佔中呀？

不論報道可靠性高或低，戒毒係要有所付出，台灣成本已經算低，南韓攪埋免簽，仲要請大量識講蝗語，諗住長期吸毒提神，點知人地揸一揸個春袋，而家痛到牙牙聲